升咗上u屋企人一個月比大概幾錢你用？

有個frd year4已經做緊全職自己租屋住
利申year1 屋企人一個月3000

廢柴黎講你都世界第一

二千左右

利申：有返pt

0

0

18歲開始決定唔用屋企人錢

屌你咩 學生好應該專心讀書

100k

0
最多平時一齊食飯屋企人埋單 錢就無再俾過

$0 考完DSE後無收過錢

點解我同樓主同一年紀 但命運相差咁遠

0
放study leave 之後已經無再拎過

0
補習僅僅夠自己使

中五返pt後無拎過 係間唔中會塞一兩舊水比我咁

想問下大家除左補習有咩收入 而家根本冇人請

梗係冇俾零用錢
上到U仲唔搵份pt 實俾屋企人鬧死
樓主快D搵補習,sales,waiter 個D做啦

自己搵錢 一個月9000左右 儲到錢就去下旅行

跪求各位巴絲幫我做份fyp嘅問卷

做咗 咁你肯答我問題未

不定
唔夠就攞

認真覺得大學唔應該做part-time，嘥晒D時間，一陣爛grade，intern 搵唔到，grad job又搵唔到，人生玩撚完，想去旅行另計

0 , 中學一畢業就去做part time

Same

之前3500左右
Online course之後: 0

咁樣唔好咩 嘈交嗰陣至少唔使被人罵洗錢多

好....但難啲儲錢

冇俾錢

$2500,廢青 here, say 個hi

- 1000，要比家用

Hi

補習都fat fat 啦，依家啲小朋友唔駛返學又唔做功課，佢地起碼一個星期補兩三堂，接多一兩個就好多錢。

返緊學住呵個陣2000，唔住呵就1500
11月停課之後就冇錢

真廢青

0 學費都自己比

唔係個個屋企都咁多錢。

DSE考完都自己搵工做喇。
大學更係係PT做邊讀書，仲想屋企養

教琴補習整電腦大把PT，是但搵份喇。

3000 有2份pt 一個月有7000洗

3000 加埋pt一個月有萬幾

屌你明明個個都2000-3000得我俾人話廢青
兒登仔

same 唔俾仲要倒貼2000一個月

3000，冇返工

利申 廢柴，宜家工都搵唔到，失業有報應

屌你，自己申請grant loan，搵pt 做啦

3000零用 + 3000 part time

0
中學畢業之後只要係返Full Time就會比家用
要返學月份月入6000 左右 Full Time 萬5左右
(屋企比左幾十萬我一炮過係大學畢業既時候)

year 3 2500 有補習
啲錢都係儲多
我三年加埋有10萬up scholar 但學費呀媽交
問佢洗唔洗比啲將學金佢 佢話我自己讀返黎自己袋

用老母張信用卡

停課冇得補習冇咗收入

中四開始屋企淨係拎食飯錢 $30一日電話費八達通錢都係靠自己之前暑假返pt嘅積蓄 考完dse之後就冇再問過屋企扲錢

講真屋企環境ok 屋企人又接受到
就唔洗搵pt啦
將來幾十年有排你做
好好利用四年時間讀下書識下人學下野

明明每個人屋企環境唔同
其實冇野好比較
屋企人+自己過得開心就得

0
dse後冇問屋企人攞過
近排停課冇收入

0
由細到大冇零用

3000其實開始唔好意思拎 但真係唔想又狂做pt咁讀書

Online定上門？

返下part time啫
一星期兩三日有幾影響學業

3000左右
屋企人唔想我分心去返工唔讀書
Btw I love you mami

支持樓主

認同
重點係空餘時間拎左去做咩
其實屋企負擔到咪得囉
不如選擇自己鍾意既方式過4年
最緊要清楚自己做緊咩就得

老母叫唔好返咁多工
遲d出嚟有排你做

00000000000000000

daddy 送咗層樓比我做入U禮物

year 1 二千加私補
year 2 開始冇拎 私補加pt
到依家year4 老豆堅持每個月都俾我 但我又塞返落佢銀包

3000蚊 食中午+晚飯+搭車 早餐都冇得食 先得40蚊左右一餐
一個禮拜7日

開學期間屋企人唔比返pt, 暑假返intern就ok 話屋企又唔係無錢比你洗做乜要返pt, 叫我專心讀掂d書或者揾野學下好過

3000老母仲幫我比埋學費
而家出到黎20k自願比7k家用

考完dse就做暑期工
大學就補習
自己養自己 攞0零用錢
學費grantloan唔夠就問屋企人

Final year有層樓收租$15000

零用錢每月$3000

7000 year3

0,自己補習

5千另加附屬卡
四年都係吃喝玩樂去旅行
無聊有返過幾個月office嘅pt
依家肺炎全職廢青

其實有返part time點解仲要拎零用錢

係咪得連登係咁
身邊個個要幾多攞幾多 碌老母附屬卡
隔一個月去旅行 日日食好西 但又冇返pt或者補習
利申：2000 靠補習啱啱好夠用錢都儲唔到

一個月3000基本上包1日3餐同車錢所有野

萬一 year 3

仲要以前一落堂就仆去補習
有時exam period 都要補 就諗點解個個舒舒服服問屋企人拎錢專心讀書 我就要咁

窮撚思維,覺得返垃圾pt自己養自己好撚威咁

專心讀好啲書,到時fg50k,呢段時期緊係屋企人畀零用錢,附屬卡之類

從來都冇

10000

7000

其實大學做好networking重要過番pt 覺得學生應該番一兩日pt 甚至唔番

小學已經1200
但每日早晚餐都自己搞掂 冇人會係屋企
中學大學keep住2000冇變過
依然9成日子三餐自己搞掂 包埋交通 電話費
不過屋企人間中都會塞啲錢比我 全額學費佢地比嘅
屋企環境叫ok 唔等錢洗

中五開始有返過幾份pt 通常長假先返
返學期間會返好少甚至唔返 時間放落學校
間唔中有啲小交收賺啲交通費返學

上到U除非同朋友出去 多數自己是但煮

男仔簡直做咩都得 依個數

老豆呀媽離婚各一筆
上年萬1未計學校pt同獎學金
Full grant 計埋一個月可以洗20k到
好撚過fresh grad

由我中學返pt開始冇比過錢我

比開兩球

識人有uncle 俾一億

18歲之後就無零用 成年人有手有腳仲攤大手板洗阿爸阿媽錢羞唔羞恥？ 你良心都過意唔去啦

學生哥賺到零用養自己洗費固然係一件好事
但屋企有能力我實會揀食住屋企先 享受下大學生活
做intern寫cv既工就另計

冇 15歲後一蚊都冇

想知返咩工每個月9000？

第唔知幾多屆連登吹水大會

$0
除左學費 大病睇醫生 果啲大額錢之外都冇

住呵2000夠洗？

5000
btw身邊d人個個都差唔多 有d人卡數都係屋企人幫手找
點解黎到連登個個變孝順仔女

如果屋企經濟許可 冇話羞恥唔羞恥嘅

咁睇個人能力姐
我個人經歷:
4年入邊勁勤力返intern, 屋企每個月俾3-4千。每月part time 收入7千至一萬，返補習 Office sales promoter之類工作。
讀書方面無咩太大問題，最後second up 畢業。
大學期間返過3份intern，其中一份係oversea intern。亦有去外國一個sem exchange。至於旅行，我year 1開始每年去3至4次，除左2次同屋企人去，其他10次都係100%自費。

最後4年大學生活我儲左一筆錢，我依加係歐洲讀postgrad既生活費係靠自己之前嗰四年儲嘅+依邊返intern

所以我覺得大學返唔返part-time 好睇個人嘅能力。當然有啲人可能要花多啲時間讀書。不過我就非常之感謝自己之前四年有返好多part time，因為除左比一般大學生去得多旅行之外，我依家嘅生活費都係自己岀。如果我嗰四年冇儲到呢一筆錢，我未必可以去歐洲讀postgrad。

一樣
不過都想翻多啲工 可以儲多啲錢

ching介唔介意講下讀邊科

0，自己打工用自己錢

零用6000
得閒先返下Pt

中共屠殺香港人，美國會派兵支援

真心建議唔係等錢洗就咪返
到出黎出野，返到唔想返

覆返樓主
我當年得1500
但我阿妹而家就有9000
我細佬中五就3000

正解

吓乜入左u仲有零用呢回事架？

其實好睇你讀邊咩科，如果你讀專科，考牌考到癡晒線，有鬼時間做part-time咩，考唔到牌，搵唔到實習，最後搵唔到grad Job，咁你人生係咁先

俾張卡我碌
金額無謂講

0 靠pt
唔記得自己點過了 但真係啱啱好夠洗

又係何不食肉糜

係呀，每個人既情況都唔一樣。
我又唔會覺得大學一定唔好返pt/一定要返。

20k 唔計租

4000-5000，唔夠用再拎
屋企人都覺得未畢業應該專心讀書，或者去學多啲野
利申多數時間唔係一齊住，三餐要自理

一千 再自己翻part time

4000
而家都係攞幾百
講真有冇hall真係差好遠
食野洗衫冷氣咩都係錢
一入宿買野整下間房都要錢

仆去補完習仲要仆返去趕project 飯都冇得食
有時真係覺得好撚慘
但出糧嗰下係開心嘅

一樣每次都唔好意思拎

我都係 但係我覺得自己好大罪惡感
上到U仲要問屋企人攞錢

1200

me 2

從來沒有 從來都沒有

請善用不推文討論

5000 旅行錢都係佢地畀

要出街先有錢拎
正常情況1000到

2皮

-1000

0
由考完dse之後，乜都自己俾錢，學費宿費都係借grant loan。所以好羨慕啲人屋企有俾零用錢
有得做廢青，你估嗰個都想翻工咩grad咗仲有幾十年要翻啊

真幸福，由細到大都無零用錢呢樣野，小學時住勁近，早期就放學返屋企開返著個飯煲焗熱 D 飯餸，後期變全日制就學校訂飯。所謂既零剩係得靠幫老母買野找返來個 D 散銀
中學時就得飯錢，由一星期一百慢慢變到一星期二百五全包，當然個時物價算平，大部份老麥餐都係廿零蚊。同同學食下平價炒麵就剩到錢六日出街既 Lunch 錢。
會考時因為有返暑期工，高中時就慢慢駛，屋企比既飯錢變相真係可以用來食
屋企環境都唔算好，大學三年學費靠政府，生活費就自兼職同 AL 後做暑期工搵到既錢

學費屋企人比
但無拎過錢

0
返pt 自己搵自己洗

3000-3500 正正常常洗有錢儲添
自己覺得屋企負擔到 做咩要番pt
之後個幾十年有排似做
加上讀個科忙到仆街 再番工會人生就得番番工 讀書

你廢姐 做下補習搵錢要用你幾多時間？
做下其他pt又用幾多時間？
唔做pt你咪又係去玩
有幾多個真係用哂d時間嚟讀書
同埋 一出嚟做野
有打過工嘅人 同無打過工嘅人
差好撚遠
增值下自己 唔好比人睇死啦
唔好比一代廢過一代

其實好睇你讀咩u同咩科
你真係好忙唔得閒打工，屋企又有能力嘅，問屋企攞錢其實無可厚非。

升U仲要屋企人俾錢

大學開始就係信用卡限額以內，不過我唔大洗一個月都係$3000左右（gym/Netflix/電話費/Apple music呢啲都佔咗一大半）
外國讀書嗰個朋友一個月入油都$2000。
我同朋友都唔係好明點解有啲人覺得入u就唔靠屋企人，屋企越冇錢好似都有呢種心態。

五千一個月
利申：外國讀書，有返pt，但係之前家姐喺外國都無返pt、父母話公平啲都俾返同家姐一樣既錢比我

咁我想問ugrad屋企人就送屋送靚車你係唔係會睇唔起佢哋？要好似你咁叻

$0
間唔中一兩個月可能見我窮到無錢出街就塞$500畀我

2000
讀u嗰陣成日返啲冇錢收intern

而家廿幾歲係外國讀u
唔想伸手每個月問屋企人拎錢
但係驚返pt搞唔掂

私補+我另外教學校既興趣班

以前會覺得仲拎屋企人錢好撚廢
而家諗返有呢d諗法真係好on9
讀書時期就係應該努力讀書同盡情玩
做咩撚野要分時間去返工

完全唔明番part time點解會影響到 你後面講既個堆野

私補 每星期
1300+600+520=2420
一個月2420x4=9680
果陣有3個學生 1300一星期補6日 600係兩堂 520都係兩堂

興趣班
750x3=2250(一個月上得三堂）
之前教過有經驗所以叫得高d人工

仲有少少學校功課班
好似140一堂 一個星期一堂
140x4=560
好無聊又谷氣既興趣班

以上係上個sem既每月收入 而加肺炎無哂興趣班就唔係呢個數了 有3個興趣班都簽左約hold住哂

2500
老豆覺得返sales補習同埋做侍應
不如唔好做好過
因為對你出黎做嘢無幫助

0 我都想屋企入比錢先洗

$0

唔夠就攞 屋企人成日問我夠唔夠錢洗
其實我洗費好細 唔多出街嗰啲嚟

自從中學畢業之後都冇拎屋企錢
學費靠借政府同返pt

真，大學生pt 除咗補習好做，其他工都係揾笨

上連登勿認真呀 呢句唔會變

50k

其實我屋企直頭可以俾我咩都唔洗做
但係如果知道洗緊自己錢會好過d

屌same

當年讀U（約04年）
幫中學生補習都成3皮人工
完全唔駛用屋企人一分一毫

而家個個home study應該更多機會賺錢

$0 考完DSE就返pt 自己賺錢自己買鐘意嘅嘢
利申：Year 1

弊在少咗工開呢

10000-14000
夾租/生活/零用/睇醫生

800

自己一個月補習搵5000左右都儲到下錢

連登仔好好笑
一方面唔抵得人有父幹
一方面就笑樓主痴屋企咁大個人都要零用錢

一方面好唔想返工好想早退休
一方面就話樓主點解唔返下part-time

0蚊呀屌
學費都係grant loan
讀嗰科忙到仆街都要打兩份工+私補賺生活費
有時仲要用自己錢買屋企飯餸
老豆又會屈我請佢食飯

其實個個唔攞屋企人錢既都有grant loan，政府養

借loan 要還架

我調番轉，身邊個個fd都話自己邊番pt邊讀書，自給自足，但轉個頭去幾次旅行，睇左post先發覺個個都係到扮自立

grant 啊

之前有開一個
一家3個細路輪住補
不過武漢爆咗之後
就暫停到依家
睇怕都無望
((((((家長知我讀nursing

人已grad
yr 1好似拎1508
yr2開始倒交3份1做家用

第時有仔女應該唔介意比基本使費至到grad
因為如果番太多pt，而無曬精神享受ulife同讀書，好浪費青春，屋企都唔會差個幾年錢開飯
奢侈品另計啦，手機電腦依d就要佢自己儲或者番少少pt，順便當埋人生經驗

hi錯，1500

係香港讀個陣4000
有d錢(reference book)另外claim
係外國就15000
利申：啃老
其實咪又係遲下家用比返
何必搞到讀U都咁辛苦

做part time搵到幾多錢點自給自足到都無咩值得開心，因為喺一大總會見到更多人生easy mode啲人，佢地先係食物鏈最高層

最多咪部份grant + loan
香港家庭正正常常好難full grant
仲未計好多人老豆老母資料唔齊只能申non mean

個人認為補習嗰啲可以返吓
但50/hr嗰啲真係唔應該返
除非你un un腳都可以過3爆4

儲起佢

其實屋企唔出錢嚟講
以後家用都唔會想俾多

2000

$1500
澳紙

我嗰年係靠word of mouth
而家資訊咁發達應該做唔停手

屋企負擔大就另計啦
正常真係應該比到就比
寧願出黎搵份好工
甚至intern
好過晒時間係個一千幾百上面

計唔計租？
2800
諗住做下外賣仔

係因為知你讀nursing驚瀨嘢所以唔補？

都有parttime intern嘅

0
自己打工賺

一個月1400

屋企好有錢就應該全心玩u life
無錢就努力返pt 快d畢業出黎做野
讀到u都唔清楚屋頂咩環境就代表on9
屋企人對你衰, 更加要靠自己搵錢將來搬走

要幾多攞幾多
大概千幾蚊個月

佢又無講嘅
不過我覺得係

垃圾

$0
DSE一完即刻翻pt靠自己

我大學已經比家用

堅勁揪!

零用13000
但係”家用”佢收返3000同親戚交代
所以實際10000

屋企老母: 就算自己搵都唔應該咁大洗
買少少野就俾佢講足幾年
次次買野都收買收買先夠膽用

0

樓主垃圾

唔好驚佢啦 而家又無洗佢錢
直接講自己賺錢自己用 遲下返ft會交家用
如果係我 我一定頂唔順佢講足幾年 會發脾氣
加油

咁又唔係驚 係煩啫 得閒就摷翻出來講
成日都同人講我個女好大洗
成日都話你搵好多錢咩 用咁貴嘅嘢
有一次sem break翻pt塞咗家用俾佢先肯收一次皮

成班有無讀大學嫁樓主拿3千都話廢?

讀大學忙起上黎邊有時間part time(睇科啦)
讀書時間老豆老母養係好正常，三千搭車食飯唔過份算少啦，除非父母有經濟問題啦咁另計

老豆老母生得出黎就要養嫁啦屌

住朋友屋企，我都想搵工

你班人自己窮又想其他人窮埋一份
平時一見有父母幫仔手俾首期就即刻daddy daddy
仲有日日鳩叫窮人生仔正仆街
想笑撚死人咩
唔抵得人地屋企有錢

讀書時期靠屋企人好正常
只不過翻pt係賺多啲零用食好啲
讀大學無可能完全財政獨立
你以為自己養緊自己其實仲有好多支岀係靠屋企人

識人係屋企窮又唔夠錢洗又唔打工 因為話曬時間
但gpa都爛

2500
屋企人藍絲
唔會幫我比hall fee同學費，要我自己借

得張AE卡

好撚酸 大把人屋企小康根本唔缺嗰幾千蚊開飯 有條件點解唔可以專心讀書

自己做pt又唔係搵得多 個時間嘅付出同收入完全唔成正比 將做pt嘅一半時間拎嚟溫書都分分鐘過3爆4

Ching 係每個SEM 時時刻刻都不停溫書果啲人？

老豆成日講：呢啲牛工你幾多歲都可以做，宜加你專心讀書先

之前$3000一個月，依家肺炎$1500，啲錢放係銀行多過攞出嚟用

淨係比覆診費同學費，其他自己搞

1400
F.1之後就冇加過

2千幾

4000 我自己有返pt 每個月平均都有萬幾蚊用
uber係連老母信用卡 平時買貴野都叫屋企比

睇呢個po已經見窮人生仔係幾仆街

依加馬會做左米飯班主

4000

好多Pt一星期返1-2日都搵到5000幾
其實唔會影響到讀書
再加埋屋企人可能比～2000零用錢你
自己草到少少錢+有社會工作經驗
grad個陣唔係白紙一張 唔係仲多好處咩

一時又窮人唔好生仔
一時又拎幾千蚊都唔得

屋企人只係俾學費
生活費自己賺

加左句政治立場就即刻覺得成件事無問題

如果屋企唔係條條太差
讀u做parttime哂時間
成世人最黃金時期做濕9工
留返溫書溝女玩運動好過啦
畢業出黎比多兩千家用咪仲好

咁就要睇吓你係返咩pt
如果本身已經夠錢用，
我覺得唔值得返一啲根本唔會寫落cv嘅工
e.g. 私人補習、侍應
相返如果係大公司嘅pt internship，
就算人工比上述工種低都值得做

有空餘時間拎嚟學下其他有機會寫入cv嘅技能好過
e.g. 外語、programming
再唔係練下打字速度都好

不過身邊有零用錢嘅fd 無個專心讀書
掛住去玩，都係爛晒grade
自己賺生活費嗰啲fd 反而gpa 唔錯

1萬
要溝仔 買名牌袋
最重要係懲罰黃店

3000 俾埋學費 第時一定俾家用佢 對我咁好

$0 自己番PT自己賺自己洗

6000
再加埋自己搵7000
爽過fg
但我長期儲唔到錢因為狂去旅行買野
黎緊有幾十年做野點解要唔拎唔洗錢
利申year 2

學費

根本要爛grade既人番唔番pt都會爛grade

屌，我都係咁囉！見啲同學一放假就問父母攞錢去旅行，我自己就要狂補習儲半年先足夠去遠少少
不過，純粹羨慕人地姐，又冇怨屋企人既，畢竟屋企多人開支又大。

4000
重讀緊書就重有零用之前工照返 零用照袋

出黎做野有正職先畀家用屋企人有咩問題

$0
至從15歲翻part time 就冇試過一個月問屋企人拎多過$100 拎個$100多數都係糧尾冇錢用 問啊媽借 下個月一出糧就會俾返阿媽
除咗中六個年一個月問啊媽拎$300-$500過下生活 同埋用下自己之前嘅積蓄 但係一考完DSE之後 就連埋家用一齊還翻曬比啊媽

你係私補定係補習社啊 我做補習社仲有工返喎 不過少啲學生咁解 好多試都係1對1 但係呢啲小朋友多數都係阿媽dum佢落嚟Hea時間 等啊媽多啲私人空間去行係街 食下飯 自己用下手機咁 ps 個啊媽自己咁同我講

中四後無拎過
你year1仲拎
好意思講出黎
我year1幫屋企交緊水電煤啦

返咩part time可以一個月返到7千幾蚊？

真，有冇唸過人地父母一個月人工就係幾年學費嘅錢，根本唔值得讀u為少少錢去返pt。

返咩pt？

翻pt唔代表屋企人無俾零用錢
Pt翻得個一兩日 一個月得3 4k 屋企人唔俾零用
然後夠佢地半年去一次旅行？

0 蚊 食自己

我讀u嗰陣都係全職讀書
但成績好，拎到好多獎學金，有六位數

-500
冇錢比之餘仲要倒貼全屋上網費同電話費
依家仲要孭住3000幾幫屋企買口罩嘅卡數
我覺得自己好叻仔

屌，窮人咪撚生仔啦
窮閪父母永遠無好帶挈，垃圾

呢度認真po黎

0
中五開始已經會暑假搵pt做
到year1就有穩定pt收入
每個月都應付到支出
唔明點解上u都要問屋企人攞零用

呃你做乜

小學到grad都冇收過

年年都有鬥慘Post未上過高登？

鬥慘乃香港網絡既特色

就係因為連登仔冇父幹,咪唯有用返pt自己養自己攻擊啲父幹撚,打j等自己好過啲
但好笑既係讀完書仲要痴係屋企賴死唔走,仲理直氣壯唔洗畀家用or畀得2~3k
說好的自己養自己

而父幹撚真係唔care咩大學生仲問屋企黎錢,反正畢業有uncle介紹,有嗲DEE媽咪送層樓

家用系列，零用系列，住屋系列，銀行戶口系列Etc

又話自己養自己 ???

真，有7-8個學生，停課全職補習咁制
月入過萬

放study leave開始就冇再攞過零用錢

冇

20歲 父幹 就退休

真心係0蚊 唔明港孩樓豬做乜9

點解拎升U做分界線，就係因為18歲，合法做愛年齡？講慘大把人中三畢業出黎自食其力，上一代更甚。

就算讀U有屋企俾零用錢都唔一定係真父幹/真有錢
屋企可能只係普通小康之家唔等錢開飯
連登仔自己窮唔夠仲想其他人一齊窮

做嗰啲所謂part time(e.g tutor/sales/kfc)可以點value added
嗰啲寫到落cv?
梗係做intern啦
搵到好intern嘅前提就係要有好gpa

誤解左你 你岩

嘥晒D時間

被人罵洗錢多就有錢收我又唔區喎

係笑緊D連登仔成日鳩叫窮人生仔正仆街, 好想老豆老母送舖送樓送埋錢俾自己,
但而家見人只不過讀U有少少零用錢洗下 (又唔係幾千萬, 只係幾千蚊食下飯搭下車用者, 唔通一個月有幾千蚊FING下=好錢 ??? 想笑死D真父幹撚???)
就葡撚萄到屌人係垃圾
真係肉酸+好笑

agger ! 我post grad 時狂做parttime , end up 個thesis 食屎~~
讀書真係專心讀書好

好幸福~~ 我F.7 Study leave 後己做parttime 自己搵自己食~~ grad 完就俾家用~~

師兄會考成績好好？

補習 都怕啦~~~ 而家Wuhan virus ....

yr one 3份 兼職扣扣埋食飯先岩岩夠宿費
無grant 無loan既日子之後幾年全靠私補維生 補兩個
當補習deedee個嫲嫲叫我留低食飯我覺得自己係世界上最幸福既私補老師

仲以為問比幾錢家用

（呀媽每個月畀多$2000我先有錢去同u mate social)

基本上讀一讀大學又欠屋企多廿萬😅😔

呢句野以前聽就好巴閉，依家聽到真係好可憐

0
自己幫人補習
月入5/6000

你補中學定小學先，小學個啲要補好多先過萬，冇曬私人時間

都同意 如果返餐廳，sales 真係唔好返算
除非想草錢去旅行

我嗰個年代冇會考
AL 算唔錯，運氣好入到墳景大學

你有無比返家用先 無的話只係算唔用屋企人的零用錢 租金 水 電 煤 都係錢

咪就係，成日話咩18歲/20歲唔拎屋企人錢，都拎左咁多年，拎少幾年好威咩，咁叻一斷奶就自己養自己
要做野將來幾十年時間你做，做到你驚添呀，明明只係被屋企人棄養，講到咁威風八面

冇DSE至係

都唔明班葡萄友見人父母俾幾千阿仔一個月就葡萄到咁既地步做乜
幾千蚊者, 又唔係幾千萬
幾千都要酸到屌人係垃圾 笑撚死人
咁平時就唔好成日鳩叫想有父幹幫手買樓啦

將來返工都俾家用啦
使唔使計到咁盡呢

有咩野咁巴閉
只不過係屋企連一個月幾千少少錢都俾唔到佢地

你覺得有2位candidate
大家gpa差唔多
一個無工作經驗(any)
一個有工作經驗 (e.g. 就算係tutor, sales, promoter呢d)
你估佢點揀？
況且一定要做呢d pt? 寫字樓pt marketing pt
event planning pt呢d大家人請大學生做啦
做pt係學做人 學working skills
先唔講你fg出嚟成碌尻一樣
做intern個陣呀 有多d working skills
你個comment都寫得好d啦

唔好比咁多借口自己啦
除非你讀書真係top到頭5%個d
咁你真係讀好d都夠
唔係嘅話 有工作經驗一定幫到好多

其實今時今日幾千蚊零用唔係咩大錢
大把人幫仔女買定樓添啦，咁又點計? 其實口講係借咪又係俾，唔通登報追你咩

0蚊
唔攞零用錢

靠自己搵少少錢

班人酸撚到屌人係垃圾
真係笑撚死人

只不過係幾千蚊食飯錢
又唔係幾千萬買樓錢

係咁自力更生既就唔好成日鳩叫想父幹俾生意俾錢俾樓自己啦

0
考完dse就自己搵錢自己洗
學費一係loan一係自己交
但呢幾個月補習又冇得補 part time又冇更俾我真係開始窮

小學畢業開始一蚊唔用屋企
中學書薄費伙食靠乞食賺返黎
15歲開始返pt幫埋屋企俾管理費水電煤
一年去兩三次旅行完全自費
u grad之後用pt儲返黎嘅錢買咗架車

暫時你最叻，等睇幼稚園已經出嚟做野幫手養家

我成世都冇要老母洗過奶粉錢
一生出嚟1 minute old就識爬去隔離床飲隔離床BB 樽奶

唔問你攞已經偷笑啦

有幾多人係做你所謂嗰啲pt? 你估個個都讀bba? 大部分都係做sales pt
仲要唔計你做part time會拖低自己gpa

留言咪話咗做intern 畢業點會冇工作經驗
intern會學唔到點做人?一定要返part time?

醒目啲就計opportunity cost
part time短時間可以賺到好多錢但係爛grade就
詳情可以search Melody Tam

出引戰post 既p 牌

大家睇路啦

大部分小學，所以你啱冇晒私人時間
但有錢，俾藍絲父母趕盡殺絕發現有錢最實際
搵到錢就開心

3000一個月 不過其實係唔夠用 pt做下野多幾千

教你老母琴咩仲整電腦離地到仆街

你地係做咩做到搵成7000-10000都唔夠使樓上班仆街個個去旅行又剩，如果只係搵宿舍費+食野錢洗唔洗搵咁多搵到GPA 3都唔過

其實由細學琴學到大
屋企有位擺部琴 (再有錢D既可能三角琴)
要學到考晒8級鋼琴同樂理
真係屋企俾少D錢都唔得

後生要圍威喂re u去旅行餐餐食好西丫嘛

連登仔用嚟打飛機嘅其中一道板斧姐

+1
之前冇武肺翻工都搵到幾千
宜家手停口停
屋企又減人工我都唔好意思拎
完全靠積蓄渡日

屋企人搵10萬蚊一個月，每月$3000都唔好意思拎？

有冇人老實d..唔好鬥慘啦

16同意樓上有人講
以前真係覺得好勁
而家真係覺得好可憐

入左u冇拎過屋企錢
返part time都個個月比家用

連登仔個個人中之龍 精通各種技能
讀緊u永遠reg到靚timetable返四五份pt
喺估計睡眠、休憩、溫書時間嚴重唔夠情況下可以兼顧埋社交、學業
如果你做唔到就係垃圾、羞恥，淨係識攞老豆老母錢。
如果我現實都識到呢啲朋友就好，可惜身邊都係呢啲垃圾。

你邊到見到我屋企人搵十萬一個月
十萬日元？

難得未畢業都要衝出去打工
如果唔係真係屋企人養你唔起
我就享受多最後嘅四年自由算啦

就係搵錢去旅行 同拍拖
冇拖拍呢幾年應該儲落唔少

讀完中學後就無問屋企人拎錢

自卑窮撚黎講你都世界第一

大學生真心唔應該pt
應該攞啲時間去social去玩好過
呢啲經驗更重要
錢你grad左之後大把時間比你搵錢

可以唔返pt 但一定要識點搵錢
大把人一grad已經有方法錢搵錢 可能同朋友夾下份搞生意
你由0開始咪又係比人比下去

得嗰三條問題都話要Spend 10minutes

我10 Seconds做晒

屌自膠唔小心撳咗No

二千，自己有返part time

拍拖個個月洗三四千

呢句同意
D功課同溫書都好趕

當年我係non mean
屋企係有錢但我唔用
都係灘15 年還，前年先還完

冇衝突嘅 大把人冇番pt一樣爛grade 你識時間分配 要兼顧兩樣其實唔難

外國撚表示屋企有俾夠錢返pt只係諗住hea時間，外國無咩娛樂日日喺屋企不如返下工見下人

所以唔敢拍邊到有咁多錢

連登仔標準又創新高

讀工程啦各位 四年大學又慳咗唔少錢 幾抵呀 哈

我覺得睇大家追求啲咩，你追求Fg job正正常常，當然你會有多餘時間，如果你aim 高啲，eg prepare 下CFA,FRM 果啲，真係冇時間做咁多嘢
利申番先：可能我廢
Btw咁你又唔使咁串嘅,純粹討論下姐
我又真係想睇下你係咪咁勁，咁鬼串

3000但係暑sem會返下工，反正係屋企都係hea，不如出去人地比錢我hea

3000/月，另加份補習

根本老豆老母養育仔女係冇問題
尤其仲係學生嘅仔女
成班人講嘢好酸
反正我老豆覺得養我就係天經地義

10000$

year 1 開始冇用屋企人錢
主要係因為唔撚夠洗 要多啲又好似好柒
R吓啲小朋友補習都幾好搵
你知佢又懶 你又唔洗點做 又可以拖長黎講
嗰陣R到個有啲錢 個仔係唔讀書
一星期補3日 兩個鍾收520
好多時都係陪佢做功課 講吓打機嘢咁

頭一兩年自己返pt 每個月揾8000,之後想讀書追返d進度 老母好明白直接比張信用卡我任碌,每月十萬上限
不過佢預我碌得少

260/hr wtf

-1000
無攞零用 兼比家用

真係唔難 睇你點包裝自己
家長想個仔中一就學中三 你咪俾小小佢
個仔想hea 咁你咪拖長黎教
有個同學教法文 1200/Hour
咁人哋又法藉男友 又留過學成11年定12年

1200
政府牙醫兼職都係1200/hour

一千包學費宿舍生活

2000, 冇pt,
放時間做功課/温書好過，

雖然大學返下pt冇壞，但我要屌哂所有掛住返工之後gp pj freeride個d仆街

痴撚線
成班窮撚咁撚惡屌人拎零用錢係廢青

巴打讀神科？？
我補中六都唔敢開$250 up...

垃圾科 你可以話我搵水魚 我都認
條友中一

搵到有錢客真好....
我有Friend個friend讀edu
搵親都$300/hr
月賺三皮...

咁一定係 但好似都係補咗兩年多小小
條友就去咗英國 佢老母係最後一堂重送咗盒餅俾我

提子

0 3 年搵左100 萬

補小學？都可以收咁高？

中一 我開天殺價姐

一個月屋企人比$3000
一個星期翻兩日part time intern 一個月$5000左右
仲有兩份初中補習 一個月$3300左右

完全無俾過我零用錢
只係攞 Daddy 留俾我嗰兩層貝沙灣嘅其中一層去放租
自力更生

3500 到，淨係包早午飯同交通，其他嘢另計
想買貴野就自己炒下股票，bitcoin個d）而家放曬
老豆老母叫唔好番pt，番intern可以

同意 由yr1返到yr2，諗住yr 3 4搵intern or休息下算，反正grad完有排你返工

咁撚正 但係好廢 幫唔到人補習

$5000 加埋 part time 補習 月入total 有2-30,000

2000-3000 入落銀行戶口有需要就拎嚟用
但呢排武肺停課根本冇用過

中一嘢有咩好教 差唔多全程都係陪佢做功課
有時有啲叫佢記吓 咁佢老母又唔係要佢考第一

D老母唔係通常要你好勁成績咁咩

唔係個個老母都要求咁高
唔識教搵個哈佛俾你都冇用 我都唔識教
不過同佢個仔打好咗關係 係咪都話我教得好

都係我太垃圾未做過 唔夠膽搵Tim

£1900/ month

係呀

yr1-3 冇返pt $2000~3000
final yr 冇拎屋企錢 返pt intern $3000一個月

中學：500包交通+飯錢+有返m記（佢地唔係好知，剩係知供樓)
大學：主要靠自己pt搵仲要係讀chur科
yr1-2返咗勁多份工，爛埋gpa
搵到d錢，點知yr3-4根本夾唔到時間返工，搞到要燒老本
不過學費佢地比，宿費大家一半半，feel到我窮到褲穿窿嗰時會比少少錢洗下
窮人家庭知佢地都辛苦唔敢拎咁多

2000唔返pt邊到夠用

樓盤

Aa?

好叻叻喎

大學自己供自己, 從無問過屋企拎錢同生活費
ps. 間中同學校拎下獎學金

老母比$4000一個月，過時過節比多$1000
有特別洗費例如Uber碌附屬咭
老豆長期飛來飛去，過年生日一炮過比大額$話快啲溝條女返來

RICH $$$$